var questions = [{
	"question": "Bunglon mempunyai ciri khusus lidahnya panjang dan lengket. Ciri khusus khusus tersebut berfungsi untuk ...",
	"option1": "a. menyesuaikan diri",
	"option2": "B. menangkap mangsa",
	"option3": "c. melindungi diri",
	"option4": "d. menghindari musuh",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Ulat sutra dapat menghasilkan serat yang berfungsi sebagai bahan.....",
	"option1": "a. tas",
	"option2": "b. tekstil",
	"option3": "c. makanan",
	"option4": "d. perhiasan",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Pohon Cendana termasuk tumbuhan yang dilindungi. Tujuan perlindungan tumbuhan tersebut adalah....",
	"option1": "a. menjadikan maskot daerah",
	"option2": "b. melindungi dari kepunahan",
	"option3": "c. mendatangkan wisatawan",
	"option4": "d. untuk komoditi ekspor",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Tahapan nimfa merupakan daur hidup .....",
	"option1": "a. nyamuk",
	"option2": "b. lalat",
	"option3": "c. katak",
	"option4": "d. kecoak",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Dasar perhitungan kalender Komariah adalah ....",
	"option1": "a. rotasi bumi",
	"option2": "b. revolusi bumi",
	"option3": "c. rotasi bulan",
	"option4": "d. revolusi bulan",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Revolusi Bumi menyebabkan terjadinya....",
	"option1": "a. pergantian musim",
	"option2": "b. angin darat dan angin laut",
	"option3": "c. gerak semu harian matahari",
	"option4": "d. siang dan malam",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Salah satu sumber daya laut yang dapat dimanfaatkan untuk perhiasan adalah.....",
	"option1": "a. batu karang",
	"option2": "b. kerang laut",
	"option3": "c. mutiara",
	"option4": "d. rumput laut",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Zat karbohidrat yang terkandung dalam makanan bagi tubuh berfungsi untuk ...",
	"option1": "a. sumber tenaga dan cadangan makanan",
	"option2": "b. pertumbuhan tulang dan gigi",
	"option3": "c. pengatur suhu tubuh",
	"option4": "d. pertumbuhan dan pengganti sel yang rusak",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Ciri fisik yang dialami laki-laki pada masa pubertas adalah...",
	"option1": "a. tumbuh payudara",
	"option2": "b. pinggul membesar",
	"option3": "c. dada menjadi bidang",
	"option4": "d. suara menjadi tinggi",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Kabel listrik yang ada di pinggir jalan sengaja dipasang kendur. Hal ini bertujuan agar...",
	"option1": "a. tidak putus waktu memuai siang hari",
	"option2": "b. tidak putus waktu menyusut malam hari",
	"option3": "c. tidak putus waktu arus listrik mengalir",
	"option4": "d. tidak putus waktu tertiup angin",
	"answer": "2"
}];